\section*{Aufgabe 3}
\textbf{a)} Die gängigste Methode ist das Nutzen von Kodierungen. Dabei werden Gruppen von Daten (hier Pixel), die öfter vorkommen, bestimmte Codes zugewiesen. Dadurch kann man statt den Blöcken die Codes verwenden und somit Platz sparen.
\newline
\textbf{b)} Aliasing entsteht wenn die Abtastrate in einer Region weniger als doppelt so hoch ist wie die Ortsfrequenz. Das ist beispielsweise der Fall, wenn beim Gauss'schen Tiefpass eine zu kleine Glocken-Funktion gewählt wurde.
\newline
\textbf{c)} Die Anwendung der Operationen auf die Fouriertransformierte ist häufig weniger komplex, wodurch Frequenzraum-Filter schneller und leichter zu verstehen sind, als Ortsraum-Filter. Dadurch, dass es bei der Fouriertransformation zu Genauigkeitsverlusten kommt, können allerdings Artefakte entstehen.